///////////////////////////  Verma Repo WELCOME you //////////////////////////
-------------------------------------------------------------------------------------------

// A stack is a ?

ANS : B) LIFO (Last In First Out ) list.
-------------------------------------------------------------------------------------------

// Use recursion

Which data structure is used for implementing recursion?

ANS : B) Stack
-------------------------------------------------------------------------------------------

// Correct statement

Which of the following statement(s) about stack data structure is/are NOT correct?

ANS : C) Stack is the FIFO data structure 
      D) New node can be added at both ends
-------------------------------------------------------------------------------------------

// Stack implementation

Which of the following operation take worst case i.e. linear time (O(n))
in the array implementation of stack?

ANS : D) None 
-------------------------------------------------------------------------------------------

// Correct Order

If the elements “p”, “q”, “r” and “s” are placed in a stack and are deleted one at 
a time, in what order will they be removed?

ANS : A) srqp
-------------------------------------------------------------------------------------------

// Queue

A queue is a ?

ANS : A) FIFO (First In First Out) list
-------------------------------------------------------------------------------------------

// Correct order

If the elements “p”, “q”, “r” and “s” are placed in a queue and are deleted one at a time, 
in what order will they be removed?

ANS : B) pqrs
-------------------------------------------------------------------------------------------

// Insert element

In optimized linked list implementation of a queue, where does a new element be inserted?

ANS : B) At the tail of the linked list 
-------------------------------------------------------------------------------------------

// Worst case operation

In linked list implementation of queue, if only front pointer is maintained, which of the 
following operation take worst case time (i.e. O(n) )?

ANS : A) Insertion fron rear 
-------------------------------------------------------------------------------------------

// Insert in queue

In linked list implementation of a queue, front and rear pointers are tracked. Which of these 
pointers will change during an insertion into EMPTY queue?

ANS : C) Both front and rear pointer 
-------------------------------------------------------------------------------------------


