                                        Name : Pranjal Verma 
----------------------------------------------------------------------------------------------

Linear Search Worst Case

The Worst case(s) occur in linear search algorithm when -

Ans :- B) Item is the last element in the array
       D) Item is not in the array at all

------------------------------------------------------------------------------------------------

Linear Search 

The worst case time complexity of Linear search is :

Ans :- A) O(n)

------------------------------------------------------------------------------------------------

Worst Case Time Complexity of Insertion sort

Worst case time complexity of insertion sort is ?

Ans :- B) O(N^2)

----------------------------------------------------------------------------------------------

Worst Case Time complexity of Selection Sort

Worst case time complexity of Selection sort is ?

Ans :- B) O(N^2)

----------------------------------------------------------------------------------------------


Efficiency of an Algorithm

Two main measure for the efficiency of an algorithm are :-

Ans :- C) Time and space 

----------------------------------------------------------------------------------------------


Theoretical Analysis

In theoretical analysis the time factor when determining the efficiency of algorithm is measured by -

ANs :- C) COunting the number of unit operations 

----------------------------------------------------------------------------------------------


Time Complexity

If the number of primary operations of an algorithm that takes an array of size n as input are 3n^2 + 5n. The worst case time complexity of the algorithm will be ?

ANs :- C) O(n^2)

----------------------------------------------------------------------------------------------


Time Complexity of Code

What will be the Time Complexity of following code in terms of ‘n’ ?

Refer the code for c++ :-

Ans :- A) O(n) 

----------------------------------------------------------------------------------------------


Time Complexity of Code

What will be the Time Complexity of following code in terms of ‘n’ ?

Note : Assume k to be a constant value
Refer the code in C++ -

Ans :- B) O(n) 

----------------------------------------------------------------------------------------------


Operations for merging

For merging two sorted arrays of size m and n into a sorted array of size m+n, we require operations :-

Ans :- B) O(m+n)

----------------------------------------------------------------------------------------------


Worst Case Time complexity of Binary Search

Worst case time complexity of Binary Search is ? 

Ans :- D) O(LogN)

----------------------------------------------------------------------------------------------


Recurrence for Merge Sort

What is the recurrence relation for merge sort :

Ans :- C) T(n) = 2T(n/2) + O(n)

----------------------------------------------------------------------------------------------


Merge sort

What is the time complexity of merge sort :

Ans :- C) O(nlogn)

----------------------------------------------------------------------------------------------


What is time complexity

What is the time complexity of following code ?

int multiplyRec(int m, int n){
    if(n == 1)
        return m;
    return m + multiplyRec(m,  n - 1);  
}


Ans :- B) O(n)

----------------------------------------------------------------------------------------------


What is time complexity

What is the time complexity of following code ?

int sumOfDigits(int n){
        int sum;
        if(n < 10){
            return n;
        }
        sum = (n % 10) + sumOfDigits(n / 10);
        return sum;
}

Ans :- A) O(logn) - log is to the base 10

----------------------------------------------------------------------------------------------


Fibonacci

What is the time complexity of following code for calculating nth fibonacci number

long fib(int n){
    if(n == 0 || n == 1){
         return n;
    }
    return fib(n - 1) + fib(n - 2);
}

Ans :- C) O(2^n) 

----------------------------------------------------------------------------------------------


Merge Sort space

The space complexity for merge sort is : 

Ans :- A) O(n)

----------------------------------------------------------------------------------------------


Fibonacci

The space complexity for finding nth fibonacci number using recursion is :

Ans :- A) O(n)
